Inicio
    Variable perimetro es numérico real
    Variable lado es numérico real

    perimetro = 0
    lado = 0

    Escribir "Ingresa la medida de la base del triangulo: "
    Leer lado
    perimetro = 3 * lado
    Escribir "El perimetro es ", perimetro
Fin